債務壓力前所未見！中企爆違約潮，金額將破歷史高

債務壓力前所未見！中企爆違約潮，金額將破歷史高

貿易戰衝擊下，中國經濟成長放緩，但是北京仍持續去化槓桿，當地民營企業湧現倒債潮。高盛報告指出，今年中國企業債的違約件數和總額，將雙雙打破空前新高。

ZeroHedge 報導，高盛報告稱，北京當局 7 月初祭出多項寬鬆貨幣措施，但是 8、9 月仍出現新的債務違約案。今年 1 月到 7 月，只有 11 件債務違約案；下半年倒債頻率提高，光是 8、9 月就有 8 件違約案，全部都是民企。8、9 月倒債業者包括中國新光控股（Neoglory Holdings Group）、吉林利源精製（Jilin Liyuan Precision Manufacturing）、 剛泰控股（Gangtai Group）等。

加上 8、9 月份的倒債案，今年至今，中企倒債件數增至 19 件，打破空前新高。之前紀錄在 2016 年創下，該年全年共有 18 件倒債案。若以倒債規模來看，今年至今倒債總額達 914 億人民幣，約占未償還企業債總額的 0.5%。和 2016 年全年倒債金額的 539 億人民幣相比，今年至今規模足足高出 69.6%。從上述數據可見，今年全年，在岸企業債的倒債件數和總額將刷新歷史紀錄。

其實情況還可能更糟，青海省投資集團（Qinghai Provincial Investment Group）趕在最後一刻，支付了 9 月 26 日到期的 3 億美元本金和利息。此一事件相當重要，因為倘若青海投資發生債務違約，將是中國首起地方政府融資平台（LGFV）的倒債案。不過青海投資的違約危機可能只是延後發生，該機構共有 11.5 億美元的未償還債務，今年 12 月 11 日又有新一筆的 3 億美元債務到期。

Asia Times 報導，為什麼北京去化金融槓桿會重創中國企業債？瑞銀分析師 Jason Bedford 解釋，美國企業債大買家是共同基金、個人、投資公司。但是中國不一樣，當地企業債主要買家是銀行，登記在資產負債表內和表外。

沒事兒 沒事兒

貿易戰下技術調整黎既啫 嚇我唔到

匪： 唔準追債

支爆近了

P2P例子：唔准平民追債

繼續課金啦，打貿易戰呀，共渡時艱呀

樂見，有危先有機

共匪：只要打死灑所有債主，筆債就
可以一筆out消。

同當年鬥地主有咩分別？

解決債主，債務就不存在

國進民退

全都是民企

全民鬥債主

聽咗好耐

d人話呢招係用公司食晒d債 用民營慢慢爆

中國地大人多
資訊流通受限
好多地方出咗事都無人知
但其實留意下中國人嚟香港消費嘅情況
就知中國經濟大概情況
近年買奢侈品嘅比例係少咗
但仍然係偏多
即係見到經濟下滑
但遠遠未到崩潰狀態
假如將來人民幣同港幣變返一對一
或者更差
開始少咗中國人嚟香港消費
就知道中國經濟真係撐唔住
但目前所見仍然係頂到
過埋今個聖誕
好多廠食埋最後一水單
先知貿易戰令到中國有幾多間公司要執
對經濟影響有幾大

都係「暴力救市」嗰時嘅思維
犧牲民產嚟維持穩定

蟈民啲數大可以唔找
咁外資 特別係美資公司啲錢唔還會點呢

真係好厲害
擺到明拎人民黎做子彈同美國打
再拎埋人民黎做盾
但仲keep到政權穩如泰山

都唔知係人民太豬定個政府監控, 壓制手段太強

如果好似美國咁人民可以擁有槍械

你估個政府重可以咁做？

人都可以殺, 仲驚要還債?
呢方面我唔會睇小共產黨
你話有解放軍軍帥級人馬變節 發生內戰仲有D希望

民企姐，沒事兒

支那推 cashless transactions，如支那宝，微訊支那，冇現金揸手，支那顛起上黎，將存款變国債，国債變股票，供股，供股再供股......

吹左成年la
幾時爆

都話左, 中國無咁易爆, 除非佢揸乾晒十幾億人(包括香港)既資產後才會爆